中國上海進口博覽會開幕 G20僅一國俄羅斯參加 其他幾乎都是開發中小國

角力！中國上海進口博覽會開幕 G20僅一國參加

2018-11-05 11:44:39

〔即時新聞／綜合報導〕中國首屆國際進口博覽會今（5日）在上海開幕，號稱有來自172個國家地區和國際組織及3600多家企業來共襄盛舉，雖有18位國家元首或政府首腦前來與會，但幾乎都是開發中小國，在G20國家當中，僅俄羅斯派遣國家總理參加。

綜合媒體報導，為期6天的中國國際進口博覽會今在上海開幕，中國領導人習近平做開場演講，稱中國將進一步降低關稅，減少進口環節成本，反對保護主義，同時宣布成立上海自由貿易新的試驗區，不過未在演說中提及美國，僅稱「在經濟全球化深入發展的今天，弱肉強食、贏者通吃是一條越走越窄的死胡同，包容普惠、互利共贏才是越走越寬的人間正道。」

在中美貿易戰情勢下，川普雖表示支持企業參加，但卻沒派半個官員前來與會，美國駐中國大使館發言人表示，川普政府沒有計劃派遣一名高級代表出席，並強調「中國需要進行必要的改革，以結束損害世界經濟的不公平貿易行為。」

《彭博》報導指出，雖然有18位國家元首或政府首腦參加進博會，但幾乎都是小經濟體，在G20國家當中，也只有俄羅斯派遣國家總理參加，此次活動旨在吸引外商，但從愛迪達（adidas）到零售商巨擎沃爾瑪（Walmart）、消費品巨頭寶橋公司（Procter & Gamble）以及日本服飾品牌優衣庫（UNIQLO），都只派出企業在華負責人。

儘管星巴克每15小時就在中國開一家門市，CEO強森（Kevin Johnson）也將前往上海，但他也不會參加進博會。

外界認為，中國為應對中美貿易戰的險峻情勢，因此努力吸引外資進駐，將推動新一輪對外開放政策，不過預計這場博覽會並不會為全球貿易緊張局勢的帶來突破。
<自由時報>

cctvb新聞講到好墟冚

雜種成個毒撚咁俾人杯葛😂

有超級大傻仔咁貴買我啲油，我都畀面佢去下啦

儘管星巴克每15小時就在中國開一家門市，CEO強森（Kevin Johnson）也將前往上海，但他也不會參加進博會。

Starfuck個CEO串到去上海但唔黎
UNIQLO都幾比面, 比人抄到咁都叫人去

佢篇講詞九唔搭八咁都唔知up乜春

諗起之前個細路生日冇人去
有冇人搵得翻個POST
Key刁種個頭上去

啲外資企業走得七七八八你先話黎開放，你估搬廠係玩呀？禁個掣就可以返黎？

今次冇600億美金嗱?

支那狗學人講互利共贏
賣水比香港=幫香港
黎香港買野=幫香港

賺中國錢=奶共
去中國使錢=奶共

果然係上海「自貿」區

好快就Starfuck 侵權官司贏Starbuck

無陰公

今早晨新聞仍然無講有咩人出席

google 呀 微軟主席果d

Facebook都有booth
雖然

包容普惠、互利共贏才是越走越寬的人間正道

要人地包容佢，但佢又唔會包容下新疆

俄國 是唔是展示一堆俄妹